委員會專家：紅磡站整體結構無問題 更多負載測試屬浪費資源

沙中線紅磡站調查委員會今早繼續聆訊，委員會委聘的獨立結構工程專家Don McQuillan作供，認為紅磡站內安全及整體結構的完整性都無問題，進行負載測試或更多其他測試，都只是浪費資源。

McQuillan認為，站內結構已建好3年，其間亦有地鐵在上面進行測試，如結構會失效，早已出現問題。他認為，政府要釋除公眾疑慮，可以付錢進行更多分析，但會是「完全浪費資源（totally waste of resource）」；為站內進行負載測試，亦是「完全謬誤（total fallacy）」。他指出，雖然站內是有問題接駁，但在安全及整體結構完整性上，即使繼續現時紅磡站鑿石屎檢驗，但東西走廊層板應不會被證明出有問題。

他指出，東西走廊月台層板鋼筋的承載力，僅使用了不足五成。他解釋，層板底部結構其實不用有鋼筋連接，但按守則需要有平常五成的鋼筋放在該處，故結構內的鋼筋可以「減少很多（a lot less）」，不會因為一些瑕疵而出現問題。

他又認為，螺絲帽供應商「人和科技」的螺絲帽測試，雖在委員會受爭議，但由於鋼筋扭入六成螺絲帽後的結果，皆為鋼筋斷裂而非螺絲帽有問題，認為測試結果可靠。對港鐵及禮頓皆以扭入六成扭紋即約26毫米為合格接駁標準，政府則以扭入37毫米作標準，McQuillan昨表示，他認為安全接駁的標準，應為32毫米。

中科興業董事總經理潘焯鴻早前曾提出有工人剪鋼筋扭紋的照片，McQuillan認為相中的機器刀片在鋼筋下，即已經完成切割，而鋼筋上仍有13圈扭紋（較短一款鋼筋扭紋長度要求為11圈），認為工人只是將另一款有較長扭紋的鋼筋剪成較短一款使用，按之前人和科技的代表Paulino Lim的供辭，此方式雖不建議，但無問題。

通車啦屌 想睇炒車呀

口講無憑，通車最實際

「對港鐵及禮頓皆以扭入六成扭紋即約26毫米為合格接駁標準，政府則以扭入37毫米作標準，McQuillan昨表示，他認為安全接駁的標準，應為32毫米。」

(26+37)/2 = 31.5
畀夠32你

市民喜迎通車

認真香港工程跟足以前英國佬個套
咩都乘大十倍
佢咁講係唔會死人嘅
但依加斷正你偷工減料
又冇責任咁打完場就難少少囉

咪臭係
快撚啲通車啦

個專家同佢既家人及其後代，肯用條命擔保無問題，我都支持通車

離譜， 咁唔使標準啦， 係咪用建築師專業覺得ok就ok
你作完咁大份口供， 都係想講專家話ok你班賤民就收聲啦咁炸喎

加固囉。

支持快通車
當買注六合彩等林鄭+一眾高官+大量愛國團體去慶祝通車，中左就

快通車

我都支持快d通車，
建築物壽命短係我國特色，專業操守，科學發展呢d只係口號，最緊要多快好省，錢已袋。